陳茂波談「輸入人才」: 港青不怕競爭!!

創新及科技局推出為期3年的「科技人才入境」先導計劃，供科技園及數碼港的租戶及培育公司申請，輸入7個範疇的國內及海外專才，預料首個運作年度將輸入1000人。財政司長陳茂波在網誌提到計劃時，就反駁社會上有關「引入外地人才會對本地人構成競爭」輿論，指：「培育本地人才跟吸引國際人才，兩者並不互相排斥，反而是相輔相成。」

陳茂波表示，人才供應與就業機會，兩者是互為因果。他舉出數點例子，包括過去一段時間，香港一些最優秀的青年人，由於擔心畢業後難以在本地找到相關工作，因此不願意選修理工和科技相關科目；而現實中一些本地培育出來的創科人才，因其他城市有更多更好發展機會而被吸走；除此之外，港府游說大型創科企業和科研機構來港落戶時，他們亦憂慮香港找不到足夠人才。

他強調，要為創科產業開創新局面，港人不應執著於「有雞先還是有蛋先」之類問題，而是應該積極投資，培育本地人才，同時吸引人才和企業來港，「做大個餅」後，方能吸引更多本地人才放心投身行業，形成良性循環。

陳茂波最後強調，香港成功有賴包容開放，只要是香港需要的人才，都能「英雄莫問出處」，「我相信我們的青年人都是心懷志氣、不怕競爭、自強不息，讓香港能夠不斷創新、多元發展，在質和量方面都能邁向更高台階」。

殖民就殖民啦

支那人就支那人啦，講乜柒國際人才

香港好奇怪
大學收大陸學生就叫國際學生，姐係International student，黎自唔同國家，但係屌你老母依家又話香港同大陸血濃於水叫大陸做啊爺 呢班撚屌係咪精神分裂？？？？幾時香港先係用一個國家把尺去量度？中國有著數個時啊？

𠵱家個個官真係指鹿為馬，顛倒黑白

美國一樣係輸入人材啦
香港靠班垃圾00後？靠外地人仲好

香港輸入果啲係支那愛黨專才，搵美國黎比你訓撚醒未

屌你老母

國際？幾多係蝗國人呀？

其實共產黨既終極目標就係要趕走哂有獨立思想既香港人，最後用新疆西藏模式黎管治

你家族咪又係大陸落黎
你呀爺唔係當時既外地人咩

又黎血統論
比啲新意啦柒頭

跟手好多支那公司係香港 然後優先請返支那人

如果香港係主權獨立國家 先再同講公平競爭啦

咪就係輸入左仲小狗呢o的弱智支那仔囉

前功能組別會計界議員

係咪會計界打頭輸入外勞

廢柴記住分清楚會計同banker 係唔同層次

美國引入人材要求都唔會有而創科人材計劃咁兒戲
同埋美國因為有國際名牌STEM大學收科技人，香港個啲就

我dllmh啦。